%@P:exocorcp
%@metapost:303tdag1.mp
%@Dif:3
\compo{5}{303tdag1}{0.85}{Sur la figure ci-contre, les droites $(BC)$ et $(DE)$ sont parallèles et on a :
\par$AC=4,2$~cm; $AB=3$~cm et $AD=DE=3,5$~cm.
\par Calcule les longueurs $BC$ et $AE$.}
%@Commentaire: Application du théorème de Thalès.
%@Correction:
\Thales ABCDE
\par\begin{multicols}{2}
\ResolThales BC{3,5}{3}{3,5}{cm}
\par\ResolThales AE{4,2}{3,5}{3}{cm}
\end{multicols}